香港殺人犯潛逃大陸，10年後回港被補，被判終身監禁

一名25歲青年2008年在天水圍一間麥當勞遭9人圍毆致死，當中兩名潛逃內地10年的懷疑涉案者，各被控一項謀殺罪。二人否認控罪，承認誤殺罪，但不被控方接納。案件今（10日）在高等法院續審，陪審團退庭商議6個多小時後，分別以大比數及一致裁定兩名被告謀殺罪成立，法官判處兩人終身監禁。

兩名被告依次為鍾振豐（32歲）及黃俊敏（33歲）均否認一項謀殺罪。控罪指稱兩人於2008年10月2日，在天水圍天瑞邨商場麥當勞快餐店內，與其餘7人謀殺男子潘嘉恩（終年25歲）。二人潛逃內地10年，其後被押解返港。經過多日審訊，陪審團今早10時09分開始退庭商議，至下午4時30分，陪審團以5比2大比數裁定第一被告謀殺罪名成立，並一致裁定第二被告謀殺罪名成立。

辯方兩名律師代表在求情時均提到，兩名被告均不是主腦，證據上沒顯示是由他們對死者作致命一擊，沒有意圖亦不想導致任何人死亡，他們承認誤殺罪也顯示一定程度悔意，而第二被告是在酒精影響下犯事，是一時衝動。

法官聽畢陪審團裁決及兩名被告求情後表示，兩名被告參與了一宗兇殘的謀殺案，只因死者對被告及其他的涉事者不尊重就殺死他，是不需要的，而法官對謀殺案並無酌情決定權，只能判處兩名被告終身監禁。

死者的家屬亦有到庭聽審，法官最後向他們作深切慰問，希望結案後他們對事件有個了結，可以好好生活下去。

香港無送中條例，所以真係會放生殺人犯 ?

潛逃十年都無事，返香港就即刻被捕 ?

又少2個MK仔

俾大陸捉到引渡返港

樓主個標題有問題 係被押解

5毛

可能俾人點返香港認誤殺 , 諗住坐十年扣埋假坐唔洗 8 年

個人估計，係因為張回鄉證到期，想落黎香港續證。點知俾人拉左。

二人潛逃內地10年，其後被押解返港。

但10年咁耐？我係佢儲錢再去其他地方，咁先有用

陳同佳在笑

單野幾時
係咪聽到柒婆講壓力大非蓄意要包容所以返黎接受包容？

點會呀 似支那呢排驗武漢肺炎俾人check到

better call saul 包你唔使坐

popo殺人犯

冇逃犯條例點樣俾人押解，唔通真係回鄉証到期？

當年佢地兩個無衰呢單嘢搞到著草 以佢地嘅資質依家應該做緊狗可以周圍合法殺人啦

公安將身處支那嘅港人驅逐出境駛乜逃犯條例修訂啊 係將身處香港嘅港人押送去支那先要個修訂

* 本名單已加入會員註冊日期以供參考
另外亦可點擊逐項資料以查閱有關記錄

另外有巴打寫咗個會員標籤功能令大家更易記住邊啲係五毛
請多加善用

調返轉，啲芝麻貪官用合法渠道落嚟香港
香港可唔可以踢佢返深圳

唔係永久居民隨時都可以驅逐佢出境 所以支共啲「洗頭艇」係專俾啲有特區護照嘅支那貴賓用